人日民報：中證監回應有關暫緩上市事宜(節錄)

中證監在接受人民日報報訪問中，炮轟馬雲等人，稱他們就是中國金融業的毒瘤。

人民銀行發言人談到：「如果你作為監管機構，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領國家的金融業不斷前進，你就是金融科技的領袖，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，行業有太多獨角獸他們營運都是以自我為主，談判室經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是老大。」

雷軍:「在金融業，馬雲常常痛罵一些傳統銀行，這正常不過了，不過也有銀行行長被激怒的時候，記得在一場論壇，他演講時愈來愈激動，狠批現有銀行業是當鋪思維，演說後回到座位時更用水瓶怒砸一位才進銀行的分析師，當時很多行家都已經無法容忍馬雲的所作所為，在加上那些常被他欺辱的投行和基金人員，你無法阻止的一幕發生了，至少有10人群毆了馬雲，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的馬化騰更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時李克強、王岐山這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止，好像一切與他兩無關。」

雷軍：「當發生那件事情後，馬雲的衣服裡總是多了一根雙節棍，我想他是用來拍戲吧。在2020年螞蟻集團上市時，正是用這根雙節棍報復了一眾監管機構，在上市前最後幾天，中國證監會及國家外匯管理局4大監管機構，約談馬雲等人，中證鑑行長諷刺性說道：『明天你們就要成為真正的螞蟻。』」

「馬雲臉色僵硬但並沒有回應什麼，只是默默的走出會議室，這不像馬雲的性格，果然在馬雲再次回到會議室的時候手裡握著一根雙節棍，在行長毫無防備的情況一棍打下，行長挨那一下著實不輕，趴在地上痛苦的抬頭才看到是打他那人正是馬雲，不等行長起身，馬雲又是一頓亂棍爆打，行長在地上滿地打滾不停求饒，在一旁的馬化騰可不會放過這樣的機會不斷說道：『馬雲，用力打，往死裡給我打，打交怎能少了我。 』」

「馬化騰的企鵝棍終於派上了用場，可惜一噸下去行長就昏死了過去，打的興起的馬雲怒了，朝著馬化騰吼道：『這下還還怎麼打，你該滾一邊去！』馬化騰也不甘示弱：『你在說一遍，有種你重複一遍！』馬雲沒有在回應馬化騰什麼，如果馬化騰手上沒有企鵝，那麼他們肯定會打起來。當時我身邊的監管機構人員嘴裡不停的說：『瘋了，瘋了，都已經瘋了。』」後來，上市便沒有了。

bye 馬雲被割韭菜，支付寶應該要歸國家所有

好認真咁睇左兩句

我早過你，睇到”已經無法容忍馬雲的所作所為”已經feel到鳩鳩哋

以為真